# testing_service

WEB-сервис для тестирования учащихся. В итоговый результат включаются результаты родителей и педагогов.

Ссылка на структуру БД: http://dbdesigner.net/designer/schema/140134

Описание модулей: 

1. testing_service - оновной модуль приложения.

2. user_profiles - модуль профиля пользователя: связь один к одному с системным пользователем.

3. loginsys - модуль функционала авторизации/выхода.

4. test_module - модуль функционала тестирования.

5. users_relations - модуль описания отношений между пользователями.

6. file_import - модуль импорта таблиц из csv файлов в базу данных.

7. pdf_report - модуль экспорт в пдф. Для установки необходимой библиотеки прописать "pip install django-xhtml2pdf"
(pip install xhtml2pdf).

8. util - модуль, содержащий общие утилитарные методы.

9. import_views - модуль для отображения процесса импорта.

10. Cryptodome - библиотека для шифрования. Установка ( pip install pycryptodomex ) подробности описаны по ссылке - https://www.pycryptodome.org/en/latest/src/introduction.html.

В модуле **testing_service** в **папке etc\db\** лежит файл **init.sql.**
Данный файл содержит SQL скрипт для инициализации данных в БД.
Соответственно, когда меняете структуру БД, допиливаем скрипт. 
Когда добавляем новые таблицы, в скрипт добавляем запросы для для создания записей в таблицах.
Это позволит проще жить всем ))  
Шаги:
1. удалить БД.
2. удалить миграции.
3. сгенерировать миграции.
4. залить миграции.
5. создать суперсользователя.
6. залить скрипт init.sql. 
